tetrahydrokannabiwarin thcv organiczny związek chemiczny z grupy kannabinoidów występujący w konopiach homolog tetrahydrokanabinolu wykazuje właściwości psychoaktywne jednak nie zostały one do końca zbadane thcv jako antagonista receptorów cb blokuje działanie thc